最佳六科39分 竟棄醫科 選擇入讀理大物理治療學

於文憑試中考獲最佳六科39分的陳恩臨及潘鋒樺，將分別以該系最高分的成績入讀理大職業治療及物理治療系。陳恩臨指自己過往曾參與領袖培訓計劃，選擇有特殊教育需求的兒童為服務對象，讓她發現他們有很大的心理壓力，「激發起（我）幫人嘅心」，加上她喜歡了解別人的想法，故希望就讀職業治療學系。就讀皇仁書院的潘鋒樺表示，勞動階層一直為確保社會如常運行的重要一群，因此自己成為物理治療師後，特別希望能幫助他們。

考獲最佳5科32分的醫療化驗系新生李斯穎指，自己的文憑試成績比預期更好，令她喜出望外，身邊的朋友因而勸她選擇其他「神科」，自己亦曾動搖，但她指疫情令更多人認識到在默默守護巿民健康的化驗師，身邊的親友亦因而慢慢支持她的志向，讓她最終認定自己的想法，選讀醫療化驗系。

準備就讀理大放射學的楊子建稱，自己在初中時經老師介紹接觸到放射學，自己在數理方面成績亦向來不俗，因而對放射學相當感興趣。他在了解放射學內容後，認為放射學既能發揮到自己的長處，又能幫助到別人，故讓他更堅定自己的選擇，在中五時「發力」，成功由預測最佳五科20分一躍至32分，入讀心儀學系。

唔覺意比我推到收分高個medic
poly快d回水比我

點解唔考慮讀IRE啊

點解唔讀medic？
明明medic可以做專科醫生
放射專科醫生
病理化驗專科醫生
復康專科醫生

人工又高個allied health
autonomy同scope of practice又高過allied health

push

葡萄我 有佢個分一定揀dental

我都係
我想同佢哋交換分數

點解而家allied health嘅分拉高曬 點叻都好永遠都係under班醫生

遲早就後悔點解當初唔揀做醫生
大家同分出到黎比人點

咪就係
明明醫生架構上職權上都superior to AH好多好多

睇過醫生就知
ot pt 全部都係跟醫生指示做嘢

醫生移鬼到民，pt易d移

到今日都冇full autonomy
參考英國 AH只係普通科目
同醫科個收分 根本一個天一個地
我諗唔明點解香港可以收到高過medic

醫生去新加坡咪得
英國又得
澳洲就要考試

PT有乜特別多地方可以去啊
加拿大同美國咪又係唔承認香港個牌

根本你去得嘅國家都係UK monkeypore Aus

冇讀chem?

年年都有d人明明夠分入medic detal
但偏偏入poly3寶5寶

其實佢哋係咪屋企他有錢 唔稀罕做醫生份人工？
而降低身價做份輕鬆d既 Allied health 既工？

佢地係咪太唔識唸？

英國走到咩？新加坡去黎都無咩意思

醫生可以做到上面所有allied health嘅嘢
plus 更加高人工同職權

我都唔明

感覺上allied health好似輕鬆過醫生
但社會地位差好遠

可能allied health既工種冇醫生咁大壓力。

人工低到哭

Allied health 升到one 個max 人工都只係醫生starting salary, 永遠都唔會去得到medic 個高度。唔計錢同地位，你幫到嘅人同事都係比allied health 有過之而無不及。

我個分夠讀pharmacy，但考慮到將來一畢業就失業，最後都係揀咗三寶

佢地都沒興趣讀medic, 你讀得差，連專科都沒得選。 放射科專科難入

其實可以叫其他普通staff幫手㗎 同埋其實有d 床係電動 adjust 高低㗎。

希望唔係比日校老師水

確實medic各方面好過allied health既，但咪又係工一份，咩幫到人，地位，錢真係過眼雲煙黎，allied health份人工都夠洗有突，選擇只有適唔適合，無咩對錯之分，擇既路唔同睇既風景唔同，allied health唔使on call 36掛

咁你make sense

醫生讀又辛苦,做又做到成隻狗咁(家庭醫生除外)
醒目有得揀都唔會揀

radio, pathology, gp 唔chur

Pt舒服工 外國需求唔高
Nurse先易 一間院請好少Pt
外國train唔少Pt尤其英澳

竟棄醫科

其實只係無咁搵錢姐，都唔差呀

自己在數理方面成績亦向來不俗，因而對放射學相當感興趣。

高唔過medic

呢幾年勁多間學校開物治

我當年個分夠讀律師，但去咗讀藝術設計，後者只需一科過2

一啲都唔後悔，而家好搵又做得開心，日日有新鮮嘢，反而覺得如果我而家係做律師，一定勁撚後悔點解會揀埋啲只係其他人公認係好嘅科，成日諗返轉頭

條路係自己行出嚟，有得選擇點行，自己識得搵點行，就可以啦

會唔會本身冇預咁高分，連Jupus都冇放入去？

冇興趣既話讀到醫都未必畢到業

如果係因為有錢唔稀罕，咁讀啲hea科咪仲好

人地想讀咩都關你地事

係香港醫生霸權太大先會有呢啲諗法，可能人地立志要提升allied health 嘅地位呢

人各有志，我相信考到咁好成績嘅人就算係喺邊一個行業都可以好傑出，希望有多啲人可以改變到香港嘅生態環境

知道左個分之後，可以改jupas choice架嘛

放咗榜可以改

可能因為醫生太辛苦

咁每年都有啲特例嘅
AH mean best 6 都係~32 33姐
medic lowest都36喎
仲未計東大嗰啲

巴打 PT I max point同 MO starting point都差成一萬喎
人工比唔上就梗㗎啦，但係如果升職升得快(五年升) 同埋計埋醫學院讀書嘅時間(6+1)，都唔會差太遠 (5-6個 point)

問題反而係唔係個個人只要成績夠 top 都適合做醫生。為錢為社會地位做一份自己唔鍾意或力有不遞嘅功都好辛苦。

扶抱唔計workload 咁d porter 咪0 workload

仲細，唔識諗

唔俾人哋覺得讀唔嚟咩

可能怕血掛。。

怕血都做唔到AH啦 返得醫院實會見血

可能怕屍體 ot pt見到嘅機會少好多

揀哂銀時就真係叻喇，咪又係由一科搵食科跳去另一科搵食科，咁都有得報新聞
前幾年幾個5**讀音樂果個咁特別 又唔見有人訪問佢

香港allied health既地位真係好低
老實講香港啲醫生一方面講自己有幾多野做幾大壓力
又唔放多啲權比藥劑pt ot st視光

人工好重要， 但係其實職權未必同 job satisfaction 掛勾

即使你有呢個權力去做procedure，約定俗成下你根本唔會做/ 冇時間要做其他嘢

我個屆有個幾乎做狀元都入嚟，後尾先知原來佢好怕血所以先唔揀medic

所以每個人都有自己嘅原因，唔適合就係唔適合， 冇得話佢揀錯

PS 我自己都幾enjoy 見到一個人比我醫到由行唔到變行得返嘅感覺，嗰種成就感好大

我都想知 問過啲夠分入medic又入左PTOT既點解唔讀醫 佢答我夠分一定要讀架咩佢咁答我又吹佢唔脹

唔使掂屎尿同背少好多嘢，仲要難啲俾人踢出校

呢個讀四年輕輕鬆鬆咁搵下錢餓自己唔死做個中產咁

呢個時候佢哋就會話：你所受嘅訓練唔夠我哋專業

可能怕醫死人？

以前跟本無呢d job duty
唔係醫生研究出黎 屎都無得你地吃
以前護理係only 執屎and 執屎only

人地中意讀咩咪讀咩 關你撚事咩

人地中意理人地讀咩 關你撚事咩

上面成班on9考唔到咁高分
就唔抵得人哋考得高分
中意讀乜就讀乜

其實真係好on9
搞到香港allied health 好落後

cls成班連登仔講到讀allied health會乞食/變地底泥咁
莫非都係唔抵得人地做專業人士而自己做唔到啫

佢你咪唔撚知全世界PT 都係要under醫生command?
好撚多ortho 醫生求撚其hea 做hea 出diagnosis都可以老點PT執屎

連個PT委員會都係由醫生做主席
好撚羞辱

pt ot一日幾多個case 呀

真 相對地輕鬆，人工又唔差

不知幾撚爽

個個都為錢讀

可能人地老母都冇連登仔咁L煩 管住晒

啱啊講得好
始終每個行業都可能有唔同問題需要人去改革
咁考得咁好嘅人去到唔同行業都可以去改變問題
希望個社會可以鼓勵下考得好但係唔讀醫科嘅人
今年狀元都唔係個個讀醫啦
佢哋揀得呢科都有自己理由
個個都話佢哋唔識諗
可能人地已經諗過呢

冇讀chem bio冇得讀醫

利申識其中一個

諗起13年有個4c2x 35分既人入左去讀city創意媒體，唔通...

5年升係咪太理想
正常好多都7-8年先有機會升
升完就point 25

MO計埋night shift allowance
fg已經直逼pt1 max啦
醫生fg point32

IRE可以輕鬆去外國top uni
前途無量

怕比人清算讀黎把撚咩

其實只係小部分人b6 36-39分既人既先會咁揀4大allied health，多數都係唔夠分讀medic果批人先入allied health，大部分36-39分既人都係揀2大Medic先㗎啦。

role extension都係烏托邦主義
前輩爭取咗幾十年都係冇改革過
利益衝突嘅嘢 邊個肯放權
更何況球證同龍門都係醫生

出到黎OTPT
都係要等referral同under醫生既diagnosis做野
想幫弱勢真係話幫就幫？
要實現佢地理想應該要做羅致光個位

我好懷疑佢哋
唔知道個d speciality唔止allied health職業
醫生都有分科可以做到相關工作

eg化驗唔止化驗師操作
背後仲有一班pathologist醫生去做diagnosis

同理放射技師負責映相
radiologist醫生負責診斷同做微創介入手術

可能諗住ptot 冇medic咁辛苦

香港地為興趣做research
最佳選擇一定係ust IRE
可以比機會你去oxbridge/美國top 20/ETH之類頂尖大學exchange同做visiting student researcher
畢業之後 大多數人都可以去到top 大學讀Phd
日後好大機會繼續做研究
或者去大型科研公司工作
為人類未來作重大貢獻
分分鐘前途好過allied health

希望大家有咁高嘅分
就唔好比香港局限住
要望遠啲

career prospect 一定medic/IRE 更好

如果好care錢又要非常stable咪medic
如果都唔care一開始唔算特別高人工咪IRE

就算你b7，49分無論讀medic又好讀allied health都好，醫療係一家，最緊要係有心幫病人同幫到病人。唔好指示人地咩分應該讀咩，人各有志同其興趣。

Hea 咁多，咁先醒

畢業之前咪覺得應該除咗人工都係差唔多
畢業之後面就發現無論你再讀多幾多書
allied health就係allied health
你永遠都係under醫生
scope of practice唔會因為你讀咗Phd就可以多d

新加坡冇意義。

但去到3x歲專科去私院揾真銀都仲得

選dental仲好，不洗on call36 之前有幾個狀元都選dental, 其中有個姊姊係會考9a, 做醫生既，話辛苦。 so選牙醫

work life balance都好重要，有d人頂不到成日都要call. 又大壓力。

份人工咁高俾你原來淨係抬人
點解我唔用你份人工請多兩個PCA

做唔到既人最鐘意指手劃腳

捱過讀專科個段時間就fat fat

so true 好多都遺忘咗dental
輕鬆又高人工
至於讀書 所有醫療科都chur到pk

可能人地都唔志在月入
本身有家底打份風流工又有咁上下收有咪算

咪就係呢啲人推到個分愈來愈高

ching 就係本身allied health人先苦口婆心咁勸夠分讀medic就唔好讀5寶科
當然5寶 已經好過好多其他普通科

為興趣想做research可以讀ire
想穩定高收入可以讀medic

咁可能鍾意做人hea d呢
工作量黎講allied health <<<<< MO
放工準時度 allied health >><<< MO
取捨之下有人揀AH唔奇呀

下 呢科重好搵食

睇你做邊瓣啦
做x ray同screening咪多撚過囉
唔識就咪撚扮識啦

佢地一定後悔，明明自己係咁叻，但要被醫生/資深護士壓住。
PT都還好，可以自己開診所。
做OT嗰個我真係唔知佢之後點面對現實社會。
可唔可以5年後再訪問佢地

positioning同transportation嘅分別
你咪請多兩個pca做positioning囉

又唔可以話拉高嘅咁 pt ot pharm嘅知識係幾深 某方面能力高d先可以應付到
只不過香港醫療制度K型 醫學霸權 先令到allied health冇權冇勢

不嬲都話
scientists bring more impact than clinicians
研究人員可以一次過幫助數以萬計嘅病人
clinician 只可以見一個幫一個

啱

MLS個位我都想知

med lab=狗
好大機會畢業gpa高會報返醫

true, 形像都好緊要,我去睇眼科名醫，d視光師護士都好靚女。 人靚，聲甜

樣沒中上，都好難請

second degree去mbbs

一般市民就係呢種心態 '醫生咩到識 有咩大小問題 頭暈頭痛腰酸背痛 搵醫生實掂' allied health? 不了 醫生講一句，好過allied health講10次

Poly可以有排打飛機

如果佢哋讀讀下發現同想像中有出入
應該都有能力trans科嘅

不過都希望佢哋享受自己揀嘅科 出嚟做嘢盡情喺自己行業發揮小宇宙啦

所以role extension唔到somehow同大眾perception都有d關係
eg 點解佢可以睇醫生，但我要睇護士？公平咩？醫生勁過護士！
同理其他allied health 都一樣

行多啲冤枉路

人各有志
一世人流流長，揀啱行業返工心理健康好緊要
收入與壓力成正比 為乜同自己過唔去

護士同醫生既關係同allied health同醫生既關係都唔同啦
咁都可以一齊講樓主個腦應該唔太清晰

for example姐
仲有好多人覺得有醫生睇會安心啲

同埋我都想知多d你個睇法
個關係唔同嘅地方係點

醫萎會唔放權嘛
因為錢嘅問題 製造得醫生可以做拉高個價嘛
俾你做咪即係做cheap哂
市民因為唔想大陸人黎做 兩樣野一齊架嘛
所以香港醫療差唔多全球最高 包括無role extension嘅ah

唔計nursing嘅淨係講唔使掂屎尿血癑痰已經爭好遠
工時又冇咁閪 收工好少機會on call

佩服

揸住呢個分而唔想oncall 36嘅
揀dental已經得
起薪高過曬堆AH 僅次於醫生
儲幾年錢自己出嚟開clinic又得
想幾時放假就放假
唔使成世幫人打工
又唔會比醫生騎住曬

人哋鍾意讀咩咪讀咩囉屌關你哋撚事咩

AH個人工都係通貨膨脹下adjust上黎
20年得17k 當年大學生fg平均人工都15-6k左右
諷刺嘅係今日大學平均fg 依然15-6k左右

屌讀醫想hea一畢業出private 做gp唔撚開診所打工睇下傷風感冒都十皮八皮啦
ah manager人工啦

咪就係dental一定好過allied health

補充下 而家的確係有nursing clinic
舉個例啫
我同意你想帶出'睇醫生安心啲'
想強調醫生嘅意見>>其他專職醫療，即使係講同一番說話，更何況意見有分歧嘅時候?
幾十年黎其實都係呢個思想，醫療體制其實冇太大進步

想高成就可以讀專科
想hea下就算 fg都已經跑贏5寶department manger人工

移民
然後減一半人工仲要孭多做responsibility

的確 根本香港醫療成個system由班professor當年做junior
去到幾十年後嘅今日都冇改變過

個重點係private sector要跟 最主要係因為醫萎會

痴線 香港真係嚴重畸形 尖子讀哂醫科

夠分做到唔代表一定要攞到盡先叫識諗既
香港地係咪容唔下為興趣揀自己既職業未來, 一定要睇錢?

如果係呢個道理全民奶共最make sense 啦

大把allied health靜靜地嬴，做中產生活無憂
外行人邊知咁多

好奇，佢地覺得唔對路，rejupas應該冇問題wo
分都唔洗扣因為佢地冇考多次試

喂，物理治療真係有得做wor，而家好多運動撚成日扭親小小就去做物理治療，見個frd原本打工做到自已出去開左間，d客當佢神咁拜，得閒又有得玩靚女d手手腳腳，咪話唔爽。

Dental 勤力啲返工都高過醫生
醫生第一年實習仲要得一半人工

依個就係可悲既位
醫生既起薪幾乎高過三寶護士升一級既頂薪
但係三寶護士既起薪亦係好多大學生做幾年都未必有既人工
根據政府統計，應該有唔少大學生做一世都冇同依家3皮等值既收入

所以唔怪得d人點解高分做醫生，中上做三寶，中間做護士架wo
根本其他工都冇得比
同埋好少聽醫生護士移民，因為香港人工太高
就算係香港做野辛苦d，人工真係可以收買到架

傻仔嚟
入到去就知學嘅嘢到喉唔到肺
實後悔
都唔講poly d sup9文化喇

毅進連登仔:捉到鹿唔識脫角

物治做落無乜dirty job
人工又ok高

本身就係high dip grade
跟本radiographer就係專業抱扶師
你望返外國有無咁多pca依樣野？
無呀嘛 因為人工真係唔高
係得香港人工高啫
點解咁高？ 咪醫萎會囉
因為人工高同workload多 先有pca依樣野

專業化嘛
董建華乜柒都要學位化唔hd嘛
將hd/asso變哂上degree bridging嘛
你睇下外國幾多ah仲係hd?
價當然唔同啦

唔係啦，我大學唔喺香港讀

人各有志

一定識諗過你呢啲目光狹窄嘅人先啦

on9

仲有
舊有政府資歷架構入面
hd職業entry grade係max point 23
senior grade 33a
例如各大ah除左speech
degree講緊 entry grade max 39
senior grade 44
例如speech同醫生
即係ah嗰班逗緊3至7皮嗰班喺政府眼中都係high dip黎架咋
係因為依幾行對比起政府其他post請多好多人 private要跟個價搶人
你望下scientific officer / engineer
政府全部entry都44max 係出面人工跟唔到
主因？ 業界保護同醫萎會囉
你想成個sector人工低返咪俾東大無限開位囉

一世對口臭爛牙
唔係個個想

對於考39分嘅人黎講係大材小用。
不過叻人可以同事發展好多方面，所以大多數平凡人都未必理解

我地poly Ah 收得高都已經唔係今年先至係咁
已經收高咗起碼有10年
學位化超過20年
專業化超過20年
業界強制性要求想升職就要讀master
政府review過未

分數直逼medic又點？
政府唔想比budget
而家仲話要清算醫護

點解唔讀medic 骨科咪都係差唔多 好多年後驚佢後悔咋

ah d簡單野真係唔撚駛train 4年架
開返hd 兩年做簡單野乜撚柒都夠啦
跟返外國有hd同degree
可惜呀 香港private連wound dressing醫生都搶返自己做收返三四舊
唔開醫生位接唔到咁多case又唔俾ah直接接case
開位？ 算鳩數啦

大材小用 表達得好好 的確就係咁
37-8分做放射師/medical technologist 真係overpriced咗

33a仲要係2級升到1級先有
2級max都係point 24

個pay scale自80年代開始就冇變過
至於點解private會跟mps請人就因為人手唔夠 要搶人用

只可以講讀pt成個過程係唔辛苦
醫生要挨十幾年地獄到專科先叫好少少
做pt要受既壓力亦係非常細 人工又唔係差
夠分一定要做醫生先係奇怪既諗法 個個淨係計人工

物理治療師而家多到搵唔到工喎

#???未來幾年可能係
宜加你有手有腳去見幾多份基本上有幾多個offer

True

移民黎講pt去澳紐英都係輕鬆去到
自己去搵工網search下有幾多空缺

外國對本地醫生都係極度保護主義 唔係咁易去的

兩睇
咁你hea出diagnosis
我咪跟你做囉
最多叫patient去問清楚醫生
成件事會變左輕鬆好多

讀6年做普通科醫生都可以好好過啦
唔係計人工 係講工作成就同scope of practice同autonomy

醒目仔，大家比醫生收入吸引，但唔知背後苦況，學生時經常幾日無得瞓揾書，實習時只係跟頭跟尾，時間又長，係公立醫院做時，可能早更連中更再連通宵，自己開診所，早上八點開工，中午醫院睇症，晚上又再診症，直到八點，返到屋企都九點，邊有生活質素。物理治療師就唔同，係公立醫院就朝八晚六，人工係少，但生活質素高好多。理得邊個話事，係外國做就係平等，醫生識的只是表層，再深入物理治療，醫生係唔會識。

呢D好，輕鬆一日，人工又高

醫生做到仆街，可能連登仔捱慣唔覺

Dental好考手藝 同allied health medic兩回事

Houseman都係比人點

呢d野係比唔上
但係人生唔係淨係工作同錢
人地想要輕鬆無壓力人工唔差既生活 pt絕對唔係錯既選擇
宜加講緊係你人生最年輕最有活力既十幾年時間
你多多錢都買唔返

其他工都係做到狗咁 行內野連登仔唔會知

PT我覺得都叫做幾正
但OT/radiographer/medical technologist 呢

輕輕push下先

除非好有興趣pt開clinic將來都有機會搵真銀 呢d就真係爭d

IRE 比到嘅機會多過MLS好多

除非做到國家主席，唔係總有條友可以點你

點解係用竟然

fg就基本上邊行都比人點啦
問題係AH成世都要比醫生點

chur撚左兩三年入medic又燃燒生命chur多六年 佢地咁撚叻佢大曬啦

人各有志
有人想輕鬆過 有人想搵大錢
都無錯
人地高分只係有選擇既權利 并唔係局限一定要搵錢先岩
香港真係好扭曲

前年2018都有個39分入optom

之前眼科醫生都開記者會恥笑視光師

我都話咗錢唔係最重要
autonomy同scope of practice重要好多
做得醫療 就唔會係想賺大錢
賺大錢應該去外國讀computer science或者qfin之類

去外國就唔會
獨立自主好多
同埋搞清楚 比人點同時你係唔洗用腦去做某d決定
係咪好事係見人見智

講起讀master先升到職
pharm都係
rp升做p 都一定要讀master of clinical pharm

公開話視光師唔專業
冇接受過足夠醫科訓練

因為Health science本質係落手落腳做手停口停

連登仔：我睇唔到 我聽唔到
總之你係貪錢 錢唔係一切 人各有志
你jealous先咁講

人地可能驚血又想做醫生呢
咪唔揀dental唔揀mbbs

香港無得讀

好奇怪係好似當左揀果個人唔識咁
醫生有幾好搵一定知啦
咁都放棄得無經過深思熟慮我唔信

任何Surgeon 都考手藝既 都係工多藝熟

淨係抬人
咁真係請你返黎做咩

Who are you to judge?

佢淨係用rt 黎比
仲要淨係睇position 個個moment

btw imaging radiographer同radiation therapist係2個職業
RT可以做埋treatment planning 同dosimetry

rt不是已爆煲？

冇啊 問過班中同

有時諗香港都幾悲哀，低分俾人笑讀乞食科；高分都唔係讀medic, law, GBus ，又俾人笑鳩。都係個句，勁人讀乜都可以發到圍

allied healtg你叻極都係醫生之下
有能力就應該去大海
而唔係魚缸

咁都係嘅....

medic轉其他科容易過
其他科轉medic

之前嗰夜中狀元27分入咗放射？

如果係你 喺香港搵十皮 又有資產
過外國由零開始 考執業試 實習？
仲要可能由普通醫生仔做起 得返3 4皮 你肯唔肯先
醫生唔似ibanker咁調去外國/俾人挖角可以直接空降做manager 繼續做大粒

睇specialty啦
麻醉科已經有印度佬表現左識英文就得轉埋牌通行全球
仲必然係當地中產以上

同埋ah出去可能3/4皮都無

可能唔想讀到仆街姐

喺手術室俾人撚到隻狗咁

ap lat ap lat

咁都係睇specialty㗎啫
醫生都有得讀矯形 創傷 or 骨科嗰啲

舊同學hku chem phd早兩年hku mbbs

so？好多人phd畢業都入唔到medic

health science d protocol多到你唔信
唔係it咁一改就改到 要證明non harmful乜撚柒柒
一個新tech/equipment整落去一定有一堆人去ensure做得岩
個human cost係好大
短嘅幾個月長嘅幾年

更加唔好講有d老屎忽醫生個tech唔關醫學事唔會學
email要請秘書print出黎佢睇嗰d
consultant mouse左右同scroll都未識用嗰d

有得讀醫讀ah一定後悔
依家唔係講緊唔同sector 係同一個sector

喂pedal呢, ap, 未unlock腳掣喎, lateral, 機低, 高返少少, 呢張擺過隔離, 十度, ap返, distal啲, lateral, 要true lateral喎, 喂唔好郁曬成部機得唔得, 喂喂喂撞到上面條bar喇, 唉是但啦save呢張, 出機啦

改少少都已經要出paper 又要有journal support
先做到所謂evidence-based

Dental surgery 嘛

要睇多d呀
zoom out
多d（detail）呀

「Who are you to judge?」？
過來人忠告咋
唔通真係睇住佢死都唔提佢咩

做AH真係唔好駁咁多
正如扎鐵都唔會問咁多嘢 叫你扎就扎啦

咁咪好囉
有一堆叻人 有學術氣氛
發展空間大過MLS好多

any video ?

黃禮文

咩叫竟棄醫科

仲有個眼科醫生話，如果大陽眼鏡因為防UV就叫醫療用品，咁大陽油都可以係醫療用品，串撚到

6科39分有medic 唔讀，走去做眼科technician (香港黎講)

成班行外人話人各有志 錢同autonomy唔重要
一睇就知係讀其他major

錢只不過係表象
實情人工低咪就係under醫生 永遠都係下把
人各有志個d係讀有med 唔讀讀engine IT 呢d

真 Engine/IT起碼唔會比人set limit

醫科過來人
性價比嚟講dental > 三寶 > medic > pharm
嗰啲看似“反其道而行”揀三寶，其實先係醒目仔

醫生autonomy大啲又點，大把老細senior騎著 都唔敢輕舉妄動，post call直頭想即刻訓覺啦
如果allied health幫到手啃少少醫生堆屎，怕咩醫生少啲權少啲autonomy
最幣係法律上allied health做到嘅嘢就limited，讀書training範圍有限
只有少量cases可以refer三寶，其他大部分都要醫生自己默默承受，三寶就拍拍屁股放工
醫生承受極大壓力，呢種壓力係有med school怕被淘汰已經開始
香港10個有1個有depression，醫科生粗略估算至少3成depression/anxiety etc
隔幾年就有個跳樓，成個醫科生宿舍大把人要偷偷食精神科藥，有d同學psychi rotation超熟SSRI啲pharmacology(連specifically一隻fluoxetine幾多mg, 一日食幾多次都知)就知咩事

講開專科醫生
你估一定任你揀做咩科，個個同學都天才你估唔洗競爭？
同埋樓主上面講嘅專科都係好搶手嘅科
點解？基本上有allied health幫手嘅醫學專科都好多人爭，因為work life balance好啲
眼科有視光師幫手
骨科 復康科 有OT PT幫手
病理科有MLS
放射科有radiographer
精神科有clin psy

無allied health幫手嘅專科, e.g. 內外婦兒急
通通都係做到隻狗咁 所謂dogtor
就算幾仁心仁術，都會有攰嘅一日
醫生都係人 都想食飯 都有屋企人

所以講性價比，一定係allied health好過醫科
想有醫生地位想高人工又唔想辛苦嘅，一定揀dental
揀得medic嘅一係有heart一係上咗賊船

ching 無事嗎？見你在牙醫post吐苦水，現在allied health post放負，建議您搵人訴苦好點。
雖然醫科多嘢做，但係私家做專科真係work Life balance同豬籠入水，做gp,公屋診所都fatfat，所以有能力何不嘗試讀醫。
btw你應該是醫生，在疫情期間感謝你們的付出。

支持醫生巴打 但讀得醫既相信都係有心去幫人既
and其實香港工種不多，讀理科既叻人一定選醫科or dental，science 文科沒出路

3寶始終私家執業難，但work life balance 既你做醫生出去私家易好多

佢都係希瑪度做，見過佢真人都有客路，btw佢係tvb 童星來。

可能人地怕血呢。。 同埋你猜佢實做到眼科醫生？ 眼科好多人爭架

ipho imo .....imo ipho個班有金，銀牌個d，有獎學金去外國名校讀啦
外國名校都睇重呢d ,香港有andy loo ,去左princeton讀

冇咩使命感又想比較舒服搵得多Dental真係屈機

專科前又要讀又要寫文

無事 都唔算放負，只係講真話
真實情況就係低性價低
私家同專科嘅所謂fatfat唔好ff大多，survival bias好大，就好似同個science學生講將來攞Nobel prize fat fat
做GP唔算fatfat, 密密做其實都冇乜life，有啲GP開夜班連屋企人放工放學都見唔到
私家專科都好睇係咩科，有啲科例如急症/深切治療/公共衛生 私家都冇乜好路數
罕有數量嘅人會做法醫, 絕對冇得出私家
兒科出private變相做GP, 都唔係好有前途

當然所謂前途好過好多人，但背後付出極龐大，而且同等付出有其他醫療科更高性價比
有能力都可以讀呢啲性價比更大嘅科
醫科提供嘅係性價比以外嘅嘢, 所以願者上吊

長知識，thx ching

讀鐘意嘅科就得 反正佢個分rejupas都入到其他科
年中唔少人都Quit3寶 發覺中伏咪走人

讀緊allied health
身邊啲BA BBA朋友覺得你同佢哋嘅workload 一樣
因為佢哋都覺得自己好chur 同醫永遠都係差天共地
佢哋真係唔會明個個星期要交plan一路返學交assignment 同時考試placement嘅壓力有幾大

Stay strong

so true
bba ba 輕鬆好多
我見佢哋最多時間去玩
timetable都冇咁密

醫生想點係一回事 你覺得冇indication 所以唔做 / 你鍾意點樣做又係另一回事 醫生referral 好多時候都淨係寫mobility training

對手靈唔靈活好緊要
手勢唔好讀書識飛都冇用

冇爆，但小心東華班友

ii 高？ii go??

對物理治療太大幻想，醫生可以做野仲多。

ching做咩modality

From其他post

讀得書點解要做radiographer
-> 重複性工作 影響job satisfaction

同一時間其實有好多位其實RD 係可以take up,而且醫生都想減少d workload,但上面總會因爲老土思想/唔想揹穫咪寧願故步自封，RD role咪因爲唔爭取所以永遠extend唔到
-> Autonomy 問題

外國radiographer有一個specialty叫reporting radiographer 專門好似radiologist醫生咁寫report

香港連red dot都搞唔掂成個system已經不合時宜

外國RT都係2-3年asso就可以入行
唔係好覺得要好高學術能力
反而physio同occu 外國比較多要求master學歷
PT OT收高分d都合理

ah讀嘅野其實愈黎愈闊
香港係唔肯放出黎
因為醫萎會代表緊有其中差唔多一半私人嘅醫生

不過個人角度又無所謂嘅
出面多d autonomy但人工低d
喺度做下濕鳩野人工d 做死班公立醫生咋嘛

休息真係好重要，訓覺休息同家人相處既時間係治療depression最好既方法，加上工作壓力大，醫生太容易burn out了。燃燒熱情去生活唔係好事黎，總有一日會跌低....

睇嚟都係隔離飯香
醫生羨慕AH 輕鬆
AH羨慕醫生有多d autonomy

香港做醫生算係咁啦，好過台灣血汗醫生好多

sonographer 要出report 架，係醫生最後簽名endorse

係啊 我知sono可以draft report
但英國講緊其他modality都有reporting

on9

為搵錢唔揀醫

比top1% 冇一科比得上商
比bottom 1% 冇一科比得上醫

你知唔知叫PCA推機幾撚辛苦

sono喺外國係直出report自己孭飛

呀
唔少ha醫院仲用緊非電動
你以為真係唔駛用力呀

不過最遲應該都依一兩年fade out

ha有幾多濕鳩mal practice又唔知
不如執撚返正黎做先呀？
provide唔到service就唔撚provide
有鳩d patient死囉
咁先force到政府俾錢請人 大約請多200%左右啦
咁先唔會俾d唔知頭唔知路屌鳩人工高 又屌鳩你唔專業 又屌鳩你推機唔駛力
不過推機都係porter推架啦 請個唔識字得架啦
不過porter唔會掂patient 不過radiogrpaher人工高 駛乜佢哋抽 快撚d請多兩個專業扶抱員就得啦

外國係咪唔撚cardiac arrest都唔撚portable?
一日兩三個
香港做乜撚野間間醫院有duty專做portable
乜撚野大院一日24個鐘300個portable?
屌有無專業架
不過大家都係專業 有d行業更加專業
叫你做就做啦屌
教學醫院呀？
你夠撚膽咪同開form做大教授講你張form好撚濕鳩唔做囉
cord com你老母咩

留返d錢請多幾個porter推床好撚過啦

大佬呀
性價比 你唔好剩係睇左個性先得咖
Med grad左求求其其去下集團做gp 起碼都80k啦
已經係好多AH一生人都搵唔到嘅價 你過多幾年過100k無難度
更加唔好講醫生social status係香港幾高
更更加唔好再講specialist 大國手d 天價
你如果真係讀med 你quit 啦
Dental>=med>>>>>任何AH

其實性價比香港ah都算高
應該真係過過ha醫生嘅

sor
係祖國
同埋記得澳洲sono可以做某d msk intervention

其實係... 讀書比起AH都多十倍
醫生就算再高人工其實都合理
由讀書已經努力過其他人幾倍
讀專科更痴線 真係respect

香港未必有5年比你讀完個mbbs, 讀完都移唔到民, 外國係唔收醫生移民嘅,
反而物理治療同放射全世界都要.

新加坡咪收
澳洲考完試都得

讀完再去外國重新考試咪戇鳩囉
仲要搵醫院收你先得喎

以我所知, 去美國加拿大基本上唔使諗, 澳洲或者得,不過唔收醫生移民, 英國可以不過人工低.

反而物理治療同放射全世界都收, 快快手讀幾年就走得, 就算補番啲course成本都好低.

英國人工低就唔止醫生人工低
係全部醫療人員都低人工

物理治療咪又係得Aus/UK/新加坡
美國加拿大邊會認香港
可以去考license已經好好
分分鐘唔認你個degree 要你讀過
美國PT講緊doctoral degree
美加PT program講緊local都爭得好誇張
ug gpa收分去到3.6+/4
international要求分分鐘更高

傻既 係香港做都fat啦 仲專業移民 投資都得啦

放射可能易啲走（？）
我見美加2-3年asso就可以入行
香港4年bachelor 應該都qualified（？）

醫生好快儲夠錢投資移民仲邊洗慢慢打工

如果佢揀PT/OT/dental我都仲理解到，work life balance嘛。但揀mls/nursing/RD呢類technican佢會後悔的，而且mls廿分東華都讀到，佢咁高分走入去真係替佢唔抵，唔高分就話啫。佢有39分，去外國闖做下research讀上去，總好過留係屋企做醫護其中一個齒輪。

true 所以我唔明點解要讀mls
比mlt限制自己嘅發展

時間巴
冇例子冇真相

巴打你好癲醫科生自己講行內野都可以比你個行外人否定曬

btw 香港私營、集團並唔係咁容易做，因為香港除左公營醫生，其他都唔算真係好短缺

如果巴打你自己都係med student 咁當我上面冇講過啦

利申：聽med student 講的

未做得開post grad cert 咁癲嘅
仲要開左好幾年
咁咪即係呃錢

so where’s dental surgery?
Job satisfaction and autonomy are equally important, not simply just about money and dollars

A doctor do enjoy a higher autonomy, income, social status and more opportunity to be involved in medical research.

And again, IRE is a prestigious major to go for those top tier students, there’s numerous chances for research, just when they think out of HK. Plus, they can get into other field that earn even more than an allied health , eg investment banking, trading, if they like.

An allied health major will in high possibility of bringing them into the hospital, not the research centres or other field.

There are also some opportunities to get into the scientific-related industry, instead of pursuing a professorship, which brings a higher salary to effort ratio.

It’s true that AH brings work-life balance with a significantly decent amount of income, it’s also noticeable that doctor after being qualified can still make their decision, whether they want to work as hard as a slave in HA, or work in a clinic with autonomy to decide the intensity of work, and still, it’s surprise that doctors who work in private hospital can earn a really good money with a few effort, let say, earning 10k with one procedure. By this way, you can imagine how much they can made, and they can in fact just spend a few days to work and earn the money that an allied health have to devote a month to get.

*not surprising

關你班loser撚事咩

in cantonese that is 輕鬆有輕鬆做 辛苦有辛苦做

唔係人人都咁重視名譽地位嘅 其實自己開心咪得

真係個個都咁物質？有D公屋仔好物質 有錢人反而樸素 唔通個個都非買豪宅 跑車 名牌袋不可咩

地位真係咁重要？識講嘢已經好似勁好多啦 毒燃就要有錢先有地位
咁重視人地點睇自己真係好辛苦

識一個PT好想住公屋

Pharm=ptotrdmlt
唔識唔好講啦

上個sem d physiology 我已經唔記得哂

我認真覺得應該要踢MLS出五寶

rd 女權第一

PT 最多靚女

真 OT都多

Poly唯一好就真係多靚女
應該話多mk妹

chole mo

比你講到自己開檔都好困難同辛苦咁
咁都係醫院繼續做算喇

同意，之前陪家人睇過個骨科專科，佢係同其他專科醫生夾份開既醫療中心eg耳鼻喉科，佢在公院做左快20年，大家一起出來開檔。。 但得佢同另外2個做得掂，有大把客仔，其他個d都要返醫院做，沒客路。
最後佢自己賺得多，自己再搬去其他地方開自己既clinic

Gp個d競爭大周街都係啦。 識有d醫生反而一畢業就去d醫美 or 體檢既中心做，eg
rehealth
個d都係出份月薪，但輕鬆好多

同意，而家成街都係醫生，仲要係老一輩個班為主 年輕既gp多數去做康x

其實而家年輕一代讀dental好似有着數出private ,靠一對巧手，曾光顧過一pair牙醫情侶睇牙，佢地都係27,8歲 好年輕就在港島在插旗都有不少客去睇

dental係咪比較依賴私營市場 ha唔多dental
dental個人工好視乎公司 唔似HA做MD有得跟point 比

但點解醫生會擔心競爭問題
但dental就唔洗擔心
日日都有咁多人牙齒有問題咩

出左啦，DR美容，醫生加MLT誤殺。

返大陸做囉，反正無規管

唔洗返大陸，香港引入左大陸MLT啦

屌而家武肺都引撚晒

醫科就快爆煲

你教我點輸定我教你點輸啊

收皮啦
佢都叫靚女 又黑又豬膽鼻又大份
仲要前排先比人擺上連登話佢做第三者

PT全級150人令你以為有好多女神 其實大部分都唔太好
真係靚女全級都係得幾個
比例上其他科多好多

健身界有料爆！著名健身教練Tyler偷食物理治療師

健身界入面 模範情侶Tyler同Clara拍咗6年拖都分手
當Clara頂綠帽俾人由頭笠到落腳指尾 tyler同臭雞仲風流快活中
幾經辛苦之下終於搵到疑似第三者可能係chloemoyauyau巫柔潔
除咗係物理治療師 仲要係瑜伽導師

唔怪得Tyler要偷食 仲要係偷食自己學生

Tyler自己都好威水

係咪睇Chloe個屎忽扭下扭下 個波彈下彈下忍唔住扯咗？

Chole仲繼續同傳媒合作 最近都有好多瑜伽片 睇來好想做Coffee 2.0
為左上位真係賣身都在所不惜 同Tyler搞完好彩被揭發，如果冇人知可能連Marvin都會中Chole嘅圈套

絲打知唔知點解之前連登個post冇咗

Marvin邊個嚟

人各有志。

SLUT兒童色情應該Del嘅就Del唔曬
反而Chole Mo就咁快Del左
天理何在

Tyler個Fd 都係香港好Top嘅健身教練

講緊成間poly

疑似揀OT個女仔同佢呀媽開始後悔

baxykindom個d post好少真，好多都係吹水。

chloe mo因呢單野佢之前都private左一排，而家先開返ig...佢真人ok高啦，不算太高，識運動既女人幾charm

佢在physio 出名既，ig多follower, 黑應該係本身佢運動曬黑，大份就見人見智啦，香港都不少女有170 以上，男既都18x都大把
不過physio, ot 多靚女係真既

未讀已經開始後悔
不過retake 有penalty

多人讀先好似多遮 靚女係比例上其實低過其他科好多
連登夠有人話好多PT仔好大隻啦 但做Gym比例唔似高過其他科
Btw冇見過Chole真人 IG睇落咁白唔通全部P圖

真係咁黑？